黃色經濟圈潛在問題與挑戰

黃色經濟圈 有唔少同路鋪頭組成聯盟
例如之前水門雞 自己唔賣飲品 主動叫人幫下隔離飲品店
銅記有條街 幾間鋪頭結盟 如果係A餐廳食完嘢係B鋪買嘢飲有折等等 都係好好嘅營銷手段
（好似10年前子華神係絕代商驕賣年花個幕咁 互惠互利）

忽發奇想
萬一之後業主秋後算帳 唔續租比某幾間鋪
呢個自組聯盟可以點應對？
唔通成條街嘅聯盟一次過搬去第條街咩？
新地點有冇咁多吉鋪、新區嘅市場環境同價值都有排量度
佢地本身有冇各位將某個百分比嘅利潤捐出黎成立應急基金？有冇一套成之有效又有公信力嘅方式管理呢個「阿公」？

求集思廣益

拎住a舖單 去b舖消費

而家就係咁
問題係我當其中一間鋪唔比續租 要搬去新鋪
新鋪同原址有少少距離嘅話 現實都唔係幾幫到新鋪生意
好多香港人都係將coupon黎手就掉入銀包 未必記得用

護身符：自己友呀屌你老味

點解出面假膠po都上到熱門

業主應該唔會同錢過唔去掛？
如果係咁嘅話
藍店業主仲驚啦，間唔中就比人裝修

我地未知有幾多業主係藍定黃
同埋唔好睇到裝修咁大
就咁一句商業決定唔續比你 你唔會知業主係咪心存芥蒂

如果藍店冇生意，你估業主租比佢地咩？
我地要藍店倒閉

啱
所以現階段不斷壯大黃色經濟圈 支持同路小店（理得佢係咪扮黃，洗得白都要吸納）
都係應對潛在挑戰嘅方法嚟希望香港人唔好再三分鐘熱度
能夠持之以恆咁將黃色消費成習慣

租約一般三年renew一次
只要唔係同時做野大致可以對付

最惡劣
三年唔續又‘黃’咗
咪改名租其他鋪

最重要唔好鬥地主，迫地產商聯手反擊
咁樣係一定輸

即係之前冇啦啦有人開名話搞shk係好撚戇鳩

如果你話因爲某次放警隊入去捉人
所以要求該商場交待，咁講得通；
退求其次，有人話經濟攬炒，咁啱㨂中佢既商場
咁唔係太密既可能仲包容

你開名話要鬥死一間地產商
對方點可能唔敵意還擊

四大地產商
Shk同四叔世交
搞shk一次得罪兩大
哩兩間冇首富咁右但本身都係食花生多
依家即係迫人企對家
（最紅嗰間其實係剩低個間）

高質
改名再續租難d喎
一來改完名同業主傾咪又係同一個人（當然你可以搵人去代你傾）
二來改名後會唔會流失咗部分客源
但都不失為一個方法嘅 係煩少少

鬥地產商我就有保留啦

有錢藍絲係因為利益而愛國，佢地唔會同錢作對，所以唔太擔心業主唔租，邊個價高就俾邊個租

唔租

就夾份買撻地
或者開網店（主要係零售）

都啱
而家大圍經濟轉差
零售市場都持續萎縮（去年已開始出現，非抗暴運動促成）
吉鋪湧現都係趁機壯大黃色經濟圈嘅利好因素

買地話咁易咩
開鋪頭前首先要諗顧客群 買撻新地真係唔係咁可行
而且實體鋪點都存在又唔係樣樣嘢可以網購（如餐飲、飲品店）
就算係後生 網購都未成主流習慣

推一推